【抗暴之戰】初二晚旺角「勿忘魚蛋」集會上訴被駁回 團體斥警濫發反對通知

【抗暴之戰】初二晚旺角「勿忘魚蛋」集會上訴被駁回 團體斥警濫發反對通知

民間組織「香港本土起義」原定擬於年初二晚（26日）日在旺角舉辦「勿忘魚蛋、捍衞本土紀念集會」，早前遭警方發出禁止公眾集會通知。組織其後提出上訴，惟公眾集會及遊行上訴委員會終維持警方決定並駁回上訴申請。「香港本土起義」對警方的決定表示遺憾，並譴責警方濫發禁止公眾集會通知。組織又呼籲市民當日不要前往該處聚集，以免誤墮法網。

相關新聞：【抗暴之戰】刀下留爸 烈女化悲憤為年宵

香港本土起義今午於聆訊結束後舉行記者會。集會申請人麥鈞潢表示，警方與組織成員初次會面時，曾多次以「安全系數」為由，稱考慮不批核不反對通知書，即使他們作出多次讓步，包括表明願意提早集會時間，但警方仍指集會將惹來公眾敏感，嘗試勸退他們。

他又批評，警方以過去在農曆新年旺角地區同樣發生過衝突，以及近日發現致命武器案為由反對是次集會，質疑有關事件與是次活動性質完全不同，指警方現時企圖壓抑大眾參與集會的自由，只會令持續緊張的警民關係升溫。

相關新聞：【抗暴之戰】刀下留爸 烈女化悲憤為年宵

警方今早在聆訊結束後曾表示，歡迎委員會的決定，並警告如市民當日繼續參與或舉行遊行集會，將屬未經批准集結。警方又指，「市民已經冇咗平靜的聖誕節，唔想冇埋平靜的農曆新年。」麥則表示，政權眼中所看到的平靜，不等如市民心中想要的平靜，他敦促防暴警員不要在新春佳節期間在市面出現，以免引來市民反感。

另一成員莫熾韜則呼籲公眾當晚不要在原定集會位置聚集，以免誤墮法網。他又向警方強調，組織已聲明有關集會已取消，但他們無法控制市民一舉一動，他們不會對當日任何聚集負責。

-----------------------------